<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>

<!--
COMMENTTAIRE
Encodage et documentation vraiment légers, avec un header du document TEI bien déplumé
Balisage attentif des modernisations : on aurait aimé une justification un peu plus développée dans l'ODD
J'ai ajouté qqs entités pour faciliter la lecture
Il manquait l'appel au schematron ce qui masquait certaines erreurs
-->

<TEI xmlns="http://www.tei-c.org/ns/1.0" xml:lang="en" xmlns:s="http://purl.oclc.org/dsdl/schematron">
   <teiHeader>
      <fileDesc>
         <titleStmt>
            <title>Encodage en XML-TEI d'une édition de 1668 de fables choisies de Jean de La Fontaine.</title>
            <author>Natacha Grim</author>
         </titleStmt>
         <publicationStmt>
            <p>Encodage sur la modernisation de l'orthographe réalisée dans le cadre du Master 2
               Technologies Numériques Appliquées à l'Histoire de l'École nationale des Chartes</p>
         </publicationStmt>
         <sourceDesc>
            <p>Derived from <ref target="https://www.tei-c.org/Vault/P5/current/xml/tei/odd/p5subset.xml">
               base odd</ref> after an analysis of 1 files in file:/home/port-pret-etu01/Bureau/M2_TEI-XSLT/</p>
         </sourceDesc>
      </fileDesc>
   </teiHeader>
   <text>
      <body>
         <div1>
            <div2>
               <head>Présentation de l'encodage de fables choisies, mises en vers par Jean de La
                  Fontaine.</head>
               <p>L'ambition du présent document est d'expliciter les principes d'encodage de notre
                  projet, de mettre en lumière nos choix d'éléments et de mettre en exergue ses
                  potentielles exploitations scientifiques et éditoriales.</p>
               <p>L'œuvre de Jean de La Fontaine demeure un fleuron de la littérature classique
                  française et continue, à ce titre, d'être enseignée aux plus jeunes comme aux
                  étudiants dans le cadre d'études supérieures. Les fables ont <foreign xml:lang="lat">ipso facto</foreign>
                  fait l'objet de quantité d'éditions. Aussi, nous avons choisi de prendre pour base
                  une édition de 1668 et d'en moderniser l'orthographe afin d'en rendre la lecture
                  accessible dès le plus jeune âge en conservant la syntaxe d'époque.</p>
               <p>Précisons que cette entreprise de modernisation ne concerne bel et bien que les
                  formes orthographiques. Nous ne travaillerons ni sur la syntaxe ni sur les
                  majuscules afin de rendre compte du contenu de cet ouvrage édité en 1668 en
                  l’altérant le moins possible</p>
               <p>Notons également que notre travail de modernisation isole les mots concernés, non
                  pas seulement les lettres. Nous estimons que ce choix favorise la lisibilité de
                  l'encodage et offre une meilleure lisibilité sur les formes non modernisées et
                  modernisées des mots.</p>
               <p>Par souci de conserver les effets d’indentation de certains vers, nous
                  uniformiserons les différents niveaux d’indentation visibles sur le document
                  source. Pour faciliter la lecture, nous faisons le choix de ne garder qu’un seul
                  niveau d’indentation.</p>
               <p>Pour des raisons de mise en page, certains mots se retrouvent à cheval entre deux
                  lignes. Nous avons fait le choix de ne pas le signaler dans l'encodage et
                  d'adopter la logique suivante : une nouvelle ligne est déclarée à chaque nouveau
                  vers.</p>
               <p>La base de notre projet étant l'orthographe, la dimension littéraire de l'œuvre de
                  Jean de La Fontaine n'a pas et ne fera pas l'objet d'un travail d'encodage de
                  notre part.</p>
               <p>Les résultats de l'encodage pourront faire l'objet de diverses exploitations.
                  Citons en guise d'exemple :
                  <list>
                     <item>Travailler sur les évolutions orthographiques ;</item>
                     <item>Produire une étude comparée des différentes éditions des fables de Jean
                        de La Fontaine ;</item>
                     <item>Soutenir la création d'un outil de recherche scientifique sur la
                        structure d'une œuvre versifiée ;</item>
                  </list>
               </p>
            </div2>
            <div2>
               <head>Structure du fichier TEI</head>
               <div3>
                  <head>Structure du <gi>teiHeader</gi></head>
                  <p>Le <gi>teiHeader</gi> est ici composé de deux éléments enfants : <specList>
                     <specDesc key="fileDesc"/>
                     <specDesc key="encodingDesc"/>
                  </specList>
                  </p>
                  <div4>
                     <head>Structure du <gi>fileDesc</gi></head>
                     <p>Le <gi>fileDesc</gi> contient ici trois éléments enfants : <specList>
                        <specDesc key="titleStmt"/>
                        <specDesc key="publicationStmt"/>
                        <specDesc key="sourceDesc"/>
                     </specList>
                     </p>
                     <p>Le <gi>titleStmt</gi> est composé du titre du document d'encodage,
                        <gi>title</gi>, du nom de l'auteur, <gi>author</gi>, du nom de l'éditeur,
                        <gi>editor</gi>. La responsabilité de l'encodage est également indiquée
                        grâce à l'élément <gi>respStmt</gi>. Ce sont là les premières informations
                        majeures qu'il convient d'indiquer dans un document TEI :
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                           <titleStmt>
                              <title>Édition numérique de trois fables choisies de Jean de La
                                 Fontaine</title>
                              <author>La Fontaine, Jean de</author>
                              <editor>Barbin, Claude</editor>
                              <respStmt>
                                 <resp>Encodé en XML-TEI par</resp>
                                 <persName>Grim, Natacha</persName>
                              </respStmt>
                           </titleStmt>
                        </egXML>
                     </p>
                     <p>L'élément <gi>publicationStmt</gi> fournit des informations sur la
                        publication du document numérique, en l'occurrence, produit dans le cadre
                        d'un travail d'études supérieures.</p>
                     <p>Les informations sur la source sont contenues dans l'élément
                        <gi>sourceDesc</gi> et réparties au sein de deux sous-éléments :
                        <specList>
                           <specDesc key="bibl"/>
                           <specDesc key="msDesc"/>
                        </specList> Les informations relatives à l'édition (auteur, éditeur,
                        contributeurs, date) sont renseignées dans l'élément <gi>bibl</gi>. Nous y
                        avons également renseigné la "portée" de notre encodage, ici des pages 7 à
                        12 de l'édition. Le <gi>msDesc</gi> permet quant à lui d'identifier d'un
                        point de vue plus matériel le lieu de conservation de la source de travail :
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                           <msDesc>
                              <msIdentifier>
                                 <country>France</country>
                                 <settlement>Paris</settlement>
                                 <institution>Bibliothèque nationale de France</institution>
                                 <idno>ark:/12148/btv1b8610825d</idno>
                              </msIdentifier>
                           </msDesc>
                        </egXML>
                     </p>
                  </div4>
                  <div4>
                     <head>Sur l'<gi>encodingDesc</gi></head>
                     <p>Cet élément permet de brièvement faire état du projet d'encodage, au sein
                        d'un élément <gi>projectDesc</gi>. Au besoin, les changements pourront être
                        indiqués selon leur date et le nom des contributeurs ajoutés.</p>
                  </div4>
               </div3>
               <div3>
                  <head>Structure du <gi>text</gi></head>
                  <p>Le contenu des fables est encodé dans l'élément <gi>body</gi>, lui-même élément
                     enfant de <gi>text</gi>. Notre travail d'encodage concerne présentement trois
                     fables et l'utilisation des éléments suit la même logique.</p>
                  <p>Précisons que nous n'avons pas indiqué les changements de page avec l'élément
                     auto-fermant <gi>pb</gi>. De la même manière que nous n'avons pas encodé les
                     césures de mots, nous faisons le choix de ne pas rendre compte de ces éléments
                     de mise en page, dans la mesure où le texte des fables nous importe plus que
                     la transcription davantage matérielle et codicologique de cette édition.</p>
                  <p>Également, nous avons conservé l'effet d'indentation appliqué à certains vers.
                     Pour le signaler, nous ajoutons l'attribut <att>rend</att> dont la valeur est
                     "<val>indent</val>". Si un vers, noté <gi>l</gi> ne possède pas l'attribut,
                     il n'est pas indenté.</p>
                  <div4>
                     <head>Structure du <gi>body</gi></head>
                     <p>Précisons d'emblée l'utilisation de deux éléments, <gi>emph</gi> et
                        <gi>lb</gi> afin de rendre compte de traitements typographiques et de
                        mise en page. L'élément <gi>lb</gi> nous permet d'indiquer un retour
                        chariot, exemplairement à l'œuvre dans les titres des fables :
                        <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                           <head rend="alignCenter">FABLE
                              <choice><orig>QUATRIESME</orig><reg>QUATRIÈME</reg></choice>.<lb/>
                              <emph>Les deux Mulets.</emph>
                           </head>
                        </egXML>
                        Nous avons fait le choix de conserver cet effet de titre en deux
                        temps. L'élément <gi>emph</gi> nous permet quant à lui de reproduire une
                        mise en italique de certains termes.</p>
                     <p>Également, l'auteur utilise à de nombreuses reprises l'esperluette. Celle-ci
                        étant un caractère réservé en XML-TEI, nous l'avons retranscrite à l'aide de
                        l'entité &amp; prévue à cet effet.</p>
                     <div5>
                        <head>Structure d'une fable</head>
                        <p>dans le corps du <gi>body</gi>, chaque fable est contenue dans une
                           <gi>div</gi>, laquelle possède un attribut obligatoire
                           <att>type</att>. Celui-ci permet de préciser le type de texte transcrit
                           et peut servir à identifier plus précisément la structure logique d'un
                           ouvrage source. Dans la mesure où nous n'avons encodé que trois fables,
                           la valeur de cet attribut est systématiquement <val>fable</val>.</p>
                        <p>Chaque fable ayant un titre, nous utilisons l'élément <gi>head</gi> pour
                           le signaler. Nous précisons l'alignement du titre dans la page grâce à
                           l'attribut <gi>rend</gi>, lequel peut exemplairement prendre les valeurs
                           <val>alignCenter</val>, <val>alignRight</val> et <val>alignLeft</val>.
                           La mise en page de l'ouvrage centre les titres des fables que nous avons
                           encodées, impliquant l'utilisation de la valeur
                           <val>alignCenter</val>.</p>
                        <p>Les fables de Jean de La Fontaine ont une forme versifiée mais ne sont
                           pas structurées en strophes identifiables. Aussi, nous avons fait le
                           choix d'encadrer des ensembles de vers, notés <gi>l</gi> par l'élément
                           <gi>lg</gi> et ce, sur la base de schémas de rimes. C'est pourquoi
                           l'attribut <att>rhyme</att> est obligatoire pour l'élément <gi>lg</gi>.
                           Sa valeur permet de saisir le schéma identifié, par exemple
                           "<val>abab</val>".</p>
                        <p>Enfin, les mots faisant l'objet d'une modernisation sont signalés grâce à
                           un ensemble de trois éléments : <gi>choice</gi>, lequel contient les
                           éléments <gi>orig</gi> et <gi>reg</gi>. La balise <gi>orig</gi> contient
                           le texte original et <gi>reg</gi> sa version modernisée et normalisée :
                           <egXML xmlns="http://www.tei-c.org/ns/Examples">
                              <lg rhyme="aabb">
                                 <l rend="indent">L’attaquer, le mettre en quartiers,</l>
                                 <l rend="indent">Sire Loup
                                    l’<choice><orig>eust</orig><reg>eût</reg></choice> fait
                                    volontiers :</l>
                                 <l rend="indent">Mais il
                                    <choice><orig>faloit</orig><reg>fallait</reg></choice>
                                    livrer bataille ;</l>
                                 <l rend="indent">Et le Mâtin
                                    <choice><orig>estoit</orig><reg>était</reg></choice> de
                                    taille</l>
                              </lg>
                           </egXML></p>
                     </div5>
                  </div4>
               </div3>
            </div2>
         </div1>
         <div1>
            <head>Éléments utilisés</head>
            <schemaSpec ident="oddbyexample" start="TEI ">
               <moduleRef key="tei"/>

               <!-- Règle sur le contenu de l'élément div -->
               <elementSpec ident="div" mode="change">
                  <desc xml:lang="fr">L'élément div contient dans cet ordre : maximum un
                     élément head et au moins un élément lg.</desc>
                  <content>
                     <sequence>
                        <elementRef key="head" maxOccurs="1"/>
                        <elementRef key="lg" minOccurs="1" maxOccurs="unbounded"/>
                     </sequence>
                  </content>
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="change"/>
                  </attList>
               </elementSpec>

               <!-- Règle sur le contenu de l'élément lb -->
               <elementSpec ident="lb" mode="change">
                  <!--C'est déjà le cas en TEI-->
                  <desc xml:lang="fr">L'élément lb doit être obligatoirement vide</desc>
                  <content>
                     <empty/>
                  </content>
               </elementSpec>

               <!-- Règle sur le contenu et les attributs de l'élément lg -->
               <elementSpec ident="lg" mode="change">
                  <desc xml:lang="fr">L'élément lg contient au moins un élément l et possède
                     obligatoirement un attribut rhyme</desc>
                  <content>
                     <!-- OK -->
                     <elementRef key="l" minOccurs="1" maxOccurs="unbounded"/>
                  </content>
                  
                  <!-- Règle sur le contenu de l'attribut rhyme -->
                  <!-- CORRECTION : le constraintSpec doit être placé dans un elementSpec -->
                  <constraintSpec ident="attReq" scheme="schematron">
                     <constraint>
                        <s:report test="matches(@rhyme, '^[0-9A-Z]+$')">L'attribut rhyme ne doit avoir pour
                           valeur ni un chiffre ni une lettre en majuscule.</s:report>
                     </constraint>
                  </constraintSpec>
                  
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="change" usage="req"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>

               <classRef key="att.textCritical"/>
               <classRef key="model.rdgLike"/>
               <classRef key="model.rdgPart"/>
               <classSpec ident="att.textCritical" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="cause" mode="delete"/>
                     <attDef ident="varSeq" mode="delete"/>
                     <attDef ident="require" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <!--Checking module msdescription-->
               <classRef key="model.physDescPart"/>
               <moduleRef key="msdescription" include="msDesc msIdentifier institution"/>
               <elementSpec ident="msDesc" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="institution" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="role" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <!--Checking module namesdates-->
               <classRef key="model.persNamePart"/>
               <moduleRef key="namesdates" include="persName country settlement"/>
               <elementSpec ident="persName" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                     <attDef ident="role" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="country" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="role" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="settlement" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="role" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <!--Checking module dictionaries-->
               <classRef key="att.lexicographic"/>
               <classRef key="model.entryLike"/>
               <classRef key="model.formPart"/>
               <classRef key="model.gramPart"/>
               <classRef key="model.lexicalRefinement"/>
               <classRef key="model.morphLike"/>
               <classRef key="model.ptrLike.form"/>
               <classSpec ident="att.lexicographic" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="expand" mode="delete"/>
                     <attDef ident="split" mode="delete"/>
                     <attDef ident="value" mode="delete"/>
                     <attDef ident="location" mode="delete"/>
                     <attDef ident="mergedIn" mode="delete"/>
                     <attDef ident="opt" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <!--Checking module tagdocs-->
               <classRef key="att.combinable"/>
               <classRef key="att.identified"/>
               <classRef key="model.contentPart"/>
               <moduleRef key="tagdocs"
                          include="att gi val specList specDesc classRef moduleRef schemaSpec elementSpec classSpec attList attDef valItem valList"/>
               <elementSpec ident="att" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="scheme" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="gi" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="scheme" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="specDesc" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="atts" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="classRef" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="expand" mode="delete"/>
                     <attDef ident="include" mode="delete"/>
                     <attDef ident="except" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="moduleRef" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="prefix" mode="delete"/>
                     <attDef ident="except" mode="delete"/>
                     <attDef ident="url" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="schemaSpec" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="prefix" mode="delete"/>
                     <attDef ident="targetLang" mode="delete"/>
                     <attDef ident="docLang" mode="delete"/>
                     <attDef ident="defaultExceptions" mode="delete"/>
                     <attDef ident="mode" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="elementSpec" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="prefix" mode="delete"/>
                     <attDef ident="mode" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="change"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="classSpec" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="atts"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                     <attDef ident="generate" mode="delete"/>
                     <attDef ident="mode" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="change"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                     <attDef ident="type" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="atts"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="attList" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="org" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="attDef" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="usage" mode="delete"/>
                     <attDef ident="mode" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="change"/>
                           <valItem ident="delete"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="valItem" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="mode" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="valList" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="closed"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                     <attDef ident="mode" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="add"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <classSpec ident="att.identified" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="predeclare" mode="delete"/>
                     <attDef ident="module" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.ascribed.directed" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="toWhom" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.dimensions" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="unit" mode="delete"/>
                     <attDef ident="quantity" mode="delete"/>
                     <attDef ident="extent" mode="delete"/>
                     <attDef ident="precision" mode="delete"/>
                     <attDef ident="scope" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.damaged" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="agent" mode="delete"/>
                     <attDef ident="degree" mode="delete"/>
                     <attDef ident="group" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.datable.w3c" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="notBefore" mode="delete"/>
                     <attDef ident="notAfter" mode="delete"/>
                     <attDef ident="from" mode="delete"/>
                     <attDef ident="to" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.datable" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="period" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.divLike" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="org" mode="delete"/>
                     <attDef ident="sample" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.media" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="width" mode="delete"/>
                     <attDef ident="height" mode="delete"/>
                     <attDef ident="scale" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.naming" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="nymRef" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.typed" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="subtype" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.pointing" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="targetLang" mode="delete"/>
                     <attDef ident="evaluate" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.pointing.group" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="domains" mode="delete"/>
                     <attDef ident="targFunc" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.segLike" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="function" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.timed" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="start" mode="delete"/>
                     <attDef ident="end" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.transcriptional" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="status" mode="delete"/>
                     <attDef ident="cause" mode="delete"/>
                     <attDef ident="seq" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <classSpec ident="att.personal" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="full" mode="delete"/>
                     <attDef ident="sort" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <!--Checking module core-->
               <moduleRef key="core"
                          include="p emph choice reg orig date ref list item head lb author editor respStmt resp title biblScope bibl l lg"/>
               <elementSpec ident="reg" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="date" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="ref" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="list" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="head" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="author" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="role" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="editor" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="role" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="graveur"/>
                           <valItem ident="éditeur"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="resp" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="title" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="level" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="biblScope" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="unit" mode="change">
                        <valList mode="add" type="closed">
                           <valItem ident="page"/>
                        </valList>
                     </attDef>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="bibl" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="l" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <!--Checking module figures-->
               <!--Checking module header-->
               <moduleRef key="header"
                          include="teiHeader fileDesc titleStmt publicationStmt idno sourceDesc encodingDesc projectDesc"/>
               <elementSpec ident="idno" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="calendar" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                     <attDef ident="when" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <!--Checking module gaiji-->
               <!--Checking module verse-->
               <classRef key="att.metrical"/>
               <classSpec ident="att.metrical" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="met" mode="delete"/>
                     <attDef ident="real" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <!--Checking module transcr-->
               <!--Checking module linking-->
               <!--Checking module analysis-->
               <classRef key="att.linguistic"/>
               <classSpec ident="att.linguistic" type="atts" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="lemma" mode="delete"/>
                     <attDef ident="lemmaRef" mode="delete"/>
                     <attDef ident="pos" mode="delete"/>
                     <attDef ident="msd" mode="delete"/>
                     <attDef ident="join" mode="delete"/>
                  </attList>
               </classSpec>
               <!--Checking module textstructure-->
               <moduleRef key="textstructure" include="TEI text body div div1 div2 div3 div4 div5"/>
               <elementSpec ident="TEI" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="version" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="text" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="div1" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="div2" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="div3" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="div4" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
               <elementSpec ident="div5" mode="change">
                  <attList>
                     <attDef ident="rhyme" mode="delete"/>
                     <attDef ident="type" mode="delete"/>
                  </attList>
               </elementSpec>
            </schemaSpec>
         </div1>
      </body>
   </text>
</TEI>
